## ucoupon pub/sub
* 使用netty做Tcp Server实现发布订阅模式，对智能终端出票机推送订单消息

* 技术栈
> netty，多线程

![](http://images2015.cnblogs.com/blog/899685/201611/899685-20161113124728077-1965436267.jpg)


总体上采用推的方式，一旦有新的订单信息，主动推送给相应的智能终端，但是服务器端采用拉的模式.

由于智能终端不能接收连续消息，直接在服务器端使用push模式会造成client的消息堆积。但是client轮询的pull方式会对client造成很大的性能开销（最开始client采用http方式轮询，会发生消息推送较大延迟）

统一的消息格式:
``
Msg{
    "boxId": "10001"
    "uuid": "100|1"
    "msg": "content"
}
``
boxid:来定位消息Queue
uuid:唯一确定表中每一条数据，每一条发送消息
msg:消息的实体内容


#### 技术核心

* 监控线程定时轮询数据库表（per/5s），将新的订单放入内存中做缓存，缓存的数据结构是，为每个连接的智能终端（boxid）建立一个Queue，保证消息的顺序性.

* 为每一个连接的智能终端开启一个发送线程，定时从相对应的（通过boxid定位，可以理解成topic）Queue中取出消息并发送，发送消息的间隔是3秒。当client处理完成消息后回复ack，更新数据库并清除对应（type+主键id唯一确定一笔订单信息）缓存.

* 在netty中，通过KV结构维护channel与boxid的关系，并记录client的在线信息与登录日志.

* client每20s会发送一次心跳包，做为tcp连接的探活，server如果在60s内没有收到心跳包，通过Guava的LRU失效，清除该终端的缓存信息，判断为连接断开.

* 通过Guava实现LRU（expireAfterWrite）来维护缓存中的订单信息，如果1小时内订单信息还没有被消费，删除这笔订单消息，判断为已经处理.



